好多分化撚成日屌人盲目團結，問係咪同路人就唔屌得，入黎睇呢個post收佢地皮

睇文叫時候，只要睇清楚條友嘅動機，就知道佢係咪分化撚，原則好簡單

提意見想對方改善嘅，叫同路人
說話目的係想扼殺對方，摧毀對方嘅，叫敵人

分化撚有咩手段黎扼殺一個人呢？

1. 沒有邏輯的推斷
例子: XX今晚冇出去，即係佢出賣手足，叫人送頭自己龜縮/你仲坐狗鐵，對唔對得住手足？

冇出去唔等同出賣手足，坐狗鐵亦唔代表對唔住手足。
你可以呼籲同說服人出去同罷坐狗鐵
但屈9做呢啲事情嘅人係出賣手足，對唔住手足，就太武斷，冇事實根據，被屈嗰方亦唔服
直接指出咁做有咩問題/好處就可以，冇必要屈後面嗰句

2. 標簽
例子：XX當選之後冇理街坊，食人血饅頭

我當前句係真，可以就呢件事談論，以事論事，冇必要用人血饅頭去標簽呢件事，標簽左唔會有特別幫助，只係想令其他人對當事人有嚴重負面觀感

3. Fake news
呢個唔多講大家明

4. 放大單一柒事，縮細所有好事
例子：XX上次咁咁咁，你仲信佢？

人誰無過，尤其今時今日共產黨會trap人，一個人嘅功過唔可以睇單一事件判斷，邊個用單一事件扼殺/造神都係有問題

5. 將反佢與良好個人特質掛勾，將支持佢同負面個人特質掛勾
例子：香港on9太多，咁都仲信佢/ 預左俾人負評，有分析能力先睇得明我講咩

講到自己睇野好撚獨到，令人覺得要醒目先會認同，有班人為左有眾人皆醉我獨醒嘅良好自我感覺，就認同左

6. 煽動大家攻擊/抵制
例子：XX因為咁咁咁，我地唔好投佢票，投白票

前句就算係真，基於「同路人想改善，敵人想扼殺」嘅原則之下，我地會對佢提出意見，但例子中分化撚將意識形態嘅扼殺，提升到行為上嘅扼殺，非常嚴重

自推

其實無咩真人會比人分化到
只係真心會員會浪費左時間同佢地玩文字遊戲

依家基本上有共識專注黃圈同國際線
係好既開始
我地需要多點建設
同埋要防止陷入對方圈套
遊行同行動唔係唔做
只係要衡量清楚風險同目標
有風險無目標既行動唔做絕對係理性

條友柒就要屌嫁啦
叫班撚樣咪做咁多柒野 已經係意見啦
你自己睇民主黨 公民黨 D老泛民柒足幾多獲?
就係忍撚左班柒頭廿尻幾年 唔柒就冇人屌啦
而家連屌都唔俾屌? 班友上帝黎?
仲有屌下佢就叫唔團結?
屌下就話人分化果班盲撐撚個問題仲撚大啦

好似共產黨王藍屍柒到仆街仲要死撐盲撐咁?
不分化 好團結呀 咪就係成班柒碌冇文化冇批准性思考o既傻尻囉